---
title: BanDott  Mesh
date: 2018-06-16 23:41:53
tags: ['網路']
---

若您不懂此類產品，建議使用[中華電信家用WIFI 進階型](https://www.cht.com.tw/home/campaign/broadbandHomeWi-Fi/index.html)  。

由專人為您架設後，體驗後如果後續要改成自己的機子，從遺留下來的布線安裝，依序安裝感覺不會差到哪裡去，但如果他們架設完後感受依然很差，那會強烈建議不要買這類型的產品。  

建議使用一個房間一台無線路由器，才會達到最佳體驗，因無線頻率只會越來越高，穿牆能力會越來越弱。  

## BANDOTT
![badott](https://i.imgur.com/6mEPPim.jpg)
一開始拿到產品的時候，更新的很勤勞，後來App的功能補強完後，後續就沒什麼更新了。  

使用上沒有太特別的問題，中規中矩的Mesh，對於看影片或逛一些App算還可以，訊號延伸方面真的有一定幫助。  

### 缺點
插頭可以設計的更好，如果沒在多一個轉換插頭一個子機就佔用兩格的110V插頭
![plug fail](https://i.imgur.com/Esbj4d4.jpg)

## 結論
單一層樓來說這個效果還算可以接受(通道有貫通無障礙物)，像看影片且不玩線上遊戲。

那如果要純靠WIFI做任何事情的話，那還是有點困難的，如：BT(封包壅塞)、玩線上遊戲(吃延遲)。   

WIFI6以下的產品沒有多工(OFDMA)，在處理多客戶端的時候容易出現雍塞。    

那想要靠這一組貫通透天，還是洗洗睡吧！
